黨媒窮追猛打 暗斥無良僱主剝削華工 京恐嚇向蘋果開刀

【中美貿易戰】
美國宣佈本月杪向總值160億美元（1,256億港元）中國貨加徵25%關稅，中方一如預期作出同等報復，令中美貿易戰戰火狂燒。不過，因中國手上的「關稅牌」始終有限，北京開始部署抵制行動，劍指美國第一巨企蘋果公司。黨媒《人民日報》海外版發表英文評論，警告蘋果或淪為中美貿易戰的中方籌碼，隨時成為中國人民族主義情緒的發洩對象。美國財經名嘴立即反駁，狠批中方玩火，估計中國不會先向蘋果開刀。
《人民日報》海外版前日發表題為〈包括蘋果在內的美國品牌產品銷售強勁，為中國提供在貿易爭端中討價還價的籌碼〉評論指，美國總統特朗普近期大舉實施保護主義，中國企業飽受衝擊，蘋果手機卻在中國大賣，或觸發中國民族主義情緒。文章進一步指出，蘋果一旦成為中國人宣洩的對象，蘋果隨時在中國市場損手；警告蘋果如果想繼續在中國賺大錢，就要和中國人民分享利潤。

再互徵1,256億商品關稅
文章並引述不具名統計稱，在中國組裝的蘋果手機，中國工人只分到1.8%利潤，暗斥蘋果是無良僱主，剝削中國勞工，指中國如果將蘋果生產線趕出中國，做法不切實際亦不合理，但警告蘋果若想在中美貿易戰鬥法之際在中國謀取暴利，蘋果就需要採取更多行動，和中國人分享經濟大餅。
該篇評論本月2日曾在《人民日報》旗下《環球時報》刊登，5天後再在《人民日報》海外版刊出，包括美國CNBC在內的英美媒體均大肆報道。美國財經名嘴、慈善基金創辦人、前對沖基金經理克雷爾（Jim Cramer）批評中國威脅猶如玩火，不相信中國會打抵制牌，認為中國真的杯葛美國品牌，蘋果也不會首當其衝，相信其他公司將會先成為中方的攻擊目標。
路透社/CNBC

杯葛蘋果
試下叫你班愛國愛黨既人民愛國請用國貨
從IPHONE轉曬小米先講啦

由最無良既人口中講人無良都幾諷刺

係惹笑